Das zu bearbeitende Problem basiert auf dem \glqq sequencing with deadlines\grqq-Problem, welches in polynomieller Zeit lösbar ist. Dieses wird um einen Strafvektor erweitert, wodurch das Problem NP-vollständig wird, was von Karp in \cite{Karp1972} gezeigt wurde.


Das Problem erhält als Eingabe drei geordnete Mengen an Zahlen, welche folgendermaßen definiert sind.

$ (T_1, ..., T_p) \in \mathbb{Z}^p $ \\
$ (D_1, ..., D_p) \in \mathbb{Z}^p $ \\
$ (P_1, ..., P_p) \in \mathbb{Z}^p $ \\
$ k \in \mathbb{Z} $

Hierbei sei $p$ die Anzahl der Aufträge, $T_i$ die Ausführungszeit (time) für die Aufgabe $i$, $D_i$ die Frist (deadline) für die Aufgabe $i$, $P_i$ die Strafe (penalty), falls die Aufgabe $i$ nicht innerhalb von $D_i$ erledigt wird und $k$ die maximal zu akzeptierende Strafe für die gegebene Menge an Aufträgen.

Die Lösung des Problems ist folgendermaßen definiert.
Es gibt eine Permutation $\Pi : \{1, ..., p\}$ für die gilt:

$
k \geq
\sum \limits_{j=1}^{p} \left\{
\begin{array}{ll}
P_{\Pi(j)}      & , wenn \ \sum \limits_{i=1}^j T_{\Pi(i)} > D_{\Pi(j)}\\
0               & , sonst
\end{array}\right.
$.


Es ist demnach eine Permutation zu finden, welche die Aufträge so anordnet, dass die Strafe für das Nichterledigen der Aufträge außerhalb ihrer Frist kleiner als die maximal akzeptable Strafe ausfällt. Die Aussage über die Existenz einer Lösung für ein gegebenes $k$ ist NP-vollständig.